香港是但一間U做lecturer都有4,5皮

唔駛行professor route都輕鬆袋4,5萬
professor就直接可以去到10萬

邊個話做學術搵唔到錢架 又係呃人既

Professor 過到tenure先有十皮喎好似

而家新嘅Lecturer 要每年續約
一開始做應該得應該得兩萬幾
而且依家開始全部都要有PhD

仲有你行教授track 一開始要做assistant professor ，人工得6萬左右。香港啲大學得勁少位。做到assistant professor 都唔係permanent ，六年之後你符合唔到佢出文嘅要求你就要走。近幾年香港啲大學要求越來越高。你俾人整走左之後未必可以喺香港搵得返類似嘅工，好多時要出國搵工
。

巴打 捱得過PhD先啦
最低入場門檻黎

含大？

教ad/hd 最低要求都要master

Master係入場卷

不過認真 我識個人以前由hd讀起 跟住直踩上去讀 攞埋phd 而家做緊assistant professor

ive都有啦

Hd畢業 連小學都唔收你啦

家下有pgde都未必入到行1

其實成績好gpa爆4 都不如識prof 打好network緊要

好多department都變左mainland圍爐遊戲

人工同工作量唔成正比，忙到傻

YiJin畢業想試下做 有咩途徑

咩科

學術揾錢

Master 畢業可以由assistant lecturer做起嗎
job security 好似穩陣過professor track
又唔需要出paper

ive ok
大學lecturer都要phd

我有朋友master 畢業入咗城大cccu 定浸大cie做lecturer
想知行程點
有無4皮？

行情
手快打錯

教中學壓力大啲
而且工作量比大學多吧？

傻仔，人地 professor 正職做admin 野，搞event, seminar, 做學術research 架
兼職先係好唔情願咁番8半對住你班契弟讀ppt

利申：大學生

Contract 制 大學重研輕教
Lecturer 愈黎愈難撈
拎十幾k 助學金讀到phd 28，9歲事業先起步
唔係咁易捱到

拎到lecturer title就多數有4
不過有d可能係assistant grade/ contract

我都識得一個 佢讀中文系

Child登囝已經勁到覺得大學講師都好易做到 唔值呢個價

咁多network wo, 都要佢賞識你先得。現家啲prof 都係睇paper 定去留，會唔會係收個柒頭返嚟做鳩自己。上面爸打講果啲HD 讀上去做埋prof, 真係萬中無一，可能大家茶餘飯拎出嚟講，都係講緊同一個。

做緊高等教育wo, 邊個緊要d唔駛比喇嘛？

學術成就高多數都有錢出身

做到科主任最後生都三尾四頭架喇 正常

連登仔：我都做得、我叻過佢地、我懷才不遇

做得associate prof. 依家基本上個個都有phd，黎黎黎，連登仔邊個有PhD 快啲打個招呼先

兩年renew 一次contract
你睇埋turnover rate先啦

你係咪想講asst prof

見到有人抄捉youtube啲片嚟教 教材全部人地條link有得down之後照講

中學仲高人工 入場門檻又低

咁辛苦讀PHD 做Professor都係得10萬蚊人工
咁點解唔去四大會行攞經驗然後跳返出嚟做慢慢升職？
仲有香港有幾多教席？同埋有幾多位都係高級嘅鬼佬攞咗來做？

4、5皮中學老師都有啦

唔識唔好亂吹

你都on9, 行得學術既人就唔係錢放第一位啦

做學術唔洗食飯咩

不過想搵大錢都唔只在果十皮人工

我advisor 出面同d公司合作搞上市 佢都有份

呢d就賺到大錢

利申:engine

考EO仲快有呢個價啦, 又無AO同PHD咁難考

同埋有d professor 見佢地d車掛馬會泊車證

應該係馬會會員 好痴線

係大學教，phd係基本，你土炮phd升唔升到都成問題啦on9.
仲要contract制，學生寫衰你就係咁先

另外你估淨係教一堂咁大把咩，多數講師都要講4,5科，少極都3科，仲要教埋tutorial, 出卷，term paper, 一份幾千字，百幾個學生一科

仲有administration野搞，例如聽conference, 收生，interview, 課程，做學生advisor大鳩把野做

On9 child登仔考到master and phd先講喇

我自己都問過我果間d 香港人PhD tutor 個個都唔會做academics

個個去industry 做算

唔出奇，你可以上各大學校search下prof既cv, 絕大部份香港名校畢業，去外國讀degree. 上phd, 家底已經屈機，仲有班大陸人去美帝讀完返hk做prof, 袋十幾萬個月

Check 過佢地CV

有d 70 80年代去英美讀UG 一路上

唔計佢拎獎學金

過得去讀屋企都唔算太差

識個Phd都唔過50k 要老seafood先高人工下嘛

香港土炮phd, 報大學postdoc又未夠班，做講師又小位，多數入industry, 教大專撈補習，鬼咩，間間u都prefer外國phd, 土炮真係聽食屎，就算入到大學做講師，就係講師，research野唔關你事，最多係帶下學生做fyp, 做prof條令，幫佢執頭執尾，班連登仔真係以為袋4,5皮講兩粒鐘書就收工咁

拎住phd你又甘唔甘心做教書呢，自己諗啦

好似好難做到

不過宜家呢個topic係講緊做學術都搵到錢

之前同一個大陸佬PhD tutor 傾開計

佢話佢做post doc 之後番去大陸搵教席算數

就係要改變佢既諗法 4,5 皮做中學都得，讀咁多書把撚咩，要揾錢就唔會讀上去，個post既命題一開始就錯撚左，仲點討論

個大陸佬冇外國phd? 有既話唔會咁撚慘嫁喎

佢係我tutor 喺hk 三大engine phd

之前同佢做lab 問佢

佢ug physics 喺大陸讀

有美帝duke offer

但唔知咩事黎左香港讀PhD

是但執個連登仔都FG5皮 仲要走去讀phd先搵得果4 5皮叫搵到錢

讀taught master 之後去pt教HD 得唔得
利申:n展

不過算啦，其實香港research環境都好撚慘，個個prof狂r政苦fund, 又多人搶，做做下筆fund唔夠又要r faculty fund, 成隻狗咁 r唔到一係停一係自己出糧，慘到

on9去一轉美帝返黎升價十倍
d大陸人黎hk讀master都係為左博外國phd ja屌

你有料過到PhD 喺出面會揾唔到四五萬？

可能生活費貴掛 但美帝比得你讀都係full grant

第二句好認同

個個大陸佬來落黎讀UG master 都話去美國讀phd 痴線

佢讀Biomedical science

傻仔先做大學 lecturer
年年續約又冇得升
升盡都係 senior lecturer

讀完 phd 成28歲人先開始事業
同班同學大學一 grad 出嚟教中學
唔使升職齋計年年跳 point
你未入職人地已經高人工過你成世人升到盡個數
重未計教中小學有得 gm sgm 咁升上去

讀得 phd 邊個唔想搵 tenure
點知學術條路唔夠人爭
投資咗咁多青春去讀 phd
又唔肯放下身段轉教中小學
咪唯有做住 lecturer 見步行步

唯一好處
係可以同人講教大學 拎個光環
反正牛頭角順嫂之流唔會識分
professor 同 lecturer 有雲泥之別

I大好似有80K

傻的嗎
duke university 好多 ranking 架喎

* 好高

又唔可以話萬中無一嘅 然終佢只係一開始係hd 但係都靠實力讀到bachelor->MPhill->PhD 啲人又唔係睇你最低學歷 係睇你最高學歷同嘅學歷嘅成績/research㗎嘛

巴打可否分享多啲，小弟都想行呢行

lecturer 有社會地位
啲新聞訪問都可以搵佢
上得報再上位，條路又闊咗
睇wiki，ben sir 都只係曾任職香港中文大學中國語言及文學系高級講師
點同中學老師

不嬲人工唔係反映該工作所有價值

連登仔真係痴撚線
唔講phd 淨係Mphil已經難到仆街 專到仆街
捱完phd基本上係專家咁濟
都可以話唔值

梗係啦
係香港讀 phd
衰D講好似留咗案底咁

學術路爭唔贏英美名校畢業生
出嚟撈又冇公司開位做 research
想馬死落地行咩?
轉行都比人話 overqualified

我指佢有料讀PhD ，佢如果一開始行第二條路，一ugrad 出嚟做嘢，幾年輕鬆四五萬啦

講 ben sir 就係最好例子
香港地做 lecturer
偏到要靠出嚟做演員先發到圍
你就知 lecturer 霉到一個點

中學輕輕鬆鬆都有呢個人工
唔係教最top啲中學
都唔會話好難in
入到去擦下鞋等轉perm就搞掂

要晒心機屌柒班mk仔,你都咪話唔頭痕

應該工程 大把啦 Charted到再入去又有。

CC 有讀IVE嘅Lecturer 你肯定要master

以前就6年兩份約轉perm 而家可能要加多一份約

大把professor 屋企有錢 以前冇錢你點會讀到咁多呀

以前港大畢業都勁 畢完業個個都出黎做野 好少諗讀乜PhD

佢地仲要外國畢業 仲要讀埋PhD 真係癲

PhD time cost高，風險大，人工低。
讀完100個都無一個做到八大lecturer ( or above 既position)
而家lecturer又係年年續下約，教書以外咩7都係佢做。
香港行英文語言，世界級競爭，做到既人，同樣既頭腦同時間做其他野更易有更好既成就。
真係無亂水人讀PhD, 珍惜生命

肯定無

教中小學仲好搵，起兩萬，教十年以上已經接近6萬，做到主任副校8至10

但搵教席難

香港地果然係講錢為主
PhD讀到上去真係少d對學術既熱誠都唔得。以佢地既能力大可UG畢業之後做大行mt等等人工肯定高過好多lecturer同prof。肯讀上去最後又做lecturer/AP好多時都係對學術個份熱誠，唔係每個人下下講錢既child登仔

CLS 一個lecturer知識水平高D定老師
一睇就知中學老師太高人工lectuer太低人工
assistant prof同一個GM max差唔多人工

讀個Taught Dr.
然後去Ive/專上學院/八大濕鳩cap水master
呢d教下夜校/星期六堂
賺下外快順便拎個假光環
Work唔work

DSE 17分 3132332
想做PORFESSOR
條路點行

香港lecturer係咁俾人炒魷
之後搵班大陸廉價 postdoc/visitor黎頂teaching load
我以為係常識黎添

香港教育rip

試下由捉精靈打道館開始

坐正prof//assistant prof通常都會兼任埋dean avp vp or其它管理層工作 收唔夠人屌柒佢 d文唔夠勁屌柒佢 學生差屌柒佢 d細既做錯野又屌柒佢 仲要日日開埋d 19會 坐係到聽高層廢up report咁 所以先有班prof寧願做客席教授

你唔係以為每日上幾個鐘堂教班廢柴佢地就收工呀

人地個powerpoint係自己一手一腳寫
你識唔識咁多野？
上堂有學生問問題，你識答？
你識改學生papers？

我老細係客席教授 但佢title 都寫正prof 係咪照收番十幾皮一個月？

近排識啲lecturer屌曬鬼下下驚續唔續約有無perm位，搵定後路之類，依家竟然有連登仔吹奏大學教職

做得lecturer就唔好為錢好嘛
一陣真係遇到啲天才學生上堂challenge你 你唔識問咪又係柒
見過有lecturer好熱心幫學生
亦見過有lecturer唔理學生 淨係識派靚grade等學生寫好佢
唔係咩工都係為錢好嘛

postdoc 26-28K /month
佢返大陸未必有呢個數
勁的返大陸當然會有
但勁既話都唔會需要喺hk做postdoc

Not worth it
中學教畜都多過呢個數

文社科咪做下囉
理工科大把出industry搵得多過academia

冇四五皮 識人做左3年都係逗緊3皮幾

有料出到文既根本唔洗驚

學生寫臭佢都趕唔走

睇下你有無特別天份

不過英文得1，連睇文都唔掂

做professor pow pow

諗得真係美好。。

喺香港做不知幾惡吭。。

求財真係唔好掂學術，跑文跑數跑到做雞咁，prof. Path要同全世界競爭，而家啲大學仲懶國際化，本地u phd真係含得

性價比之低、尊嚴之賤，會令你後悔一世

有家底唔等錢洗可以為興趣讀下

但冇家底嘅要慎重考慮
特別係想搞學術，好大機會要離鄉別井

當一個中學GM薪酬30k到70k
細校隨時做10年就升職，35歲拎70k既時候

可能個lecturer先phd/MPhil出黎冇幾耐拎緊4,5皮

純粹講份糧
根本唔符合成本效益
中學普通老師頂薪都7萬
咁辛苦讀個phd 都係咁上下人工

有啲係教科書送㗎喎

要最少做十年post doc
又要有成績
即係要學術界中比較top
重要成四十歲up
先穩袋5皮
垃圾政府工笑而不語

你就契弟

鬼唔知呀媽女人
純粹係D人講到做學術渣兜永無出路咁款根本不儘不實

仲有lecturer route根本唔駛phd

重練

邊間?

中學教畜太高人工係事實

chinU

科主任同ranking未必有關，唔一定係sgm

lecturer 人工真係低到On 9
平時做tutor要準備notes都大費周章盡量想教到學生明，備一堂課分分鐘都冇咗成日，放咗又會捉住你chur你問你，唔好話教書要教坐底3科，諗下都覺得chur到仆街。

呢個真，讀得完Phd嘅人本身出去做嘢根本唔會係中等或以下水平（除非你社交能力完全係 0 啦）。你讀讀下就發覺不如當初求其入big4做算9數，big4 都話有分peak 唔 peak，phd係無